{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009336",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=296&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=16&ccbaAsno=02240000&ccbaCtcd=38&ccbaCpno=1363802240000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1970-04-27",
        "domain": "자연관광",
        "title": "밀양 남명리 얼음골"
    },
    "text": "密陽南明里の氷の谷 (밀양 남명리 얼음골)\\n\n慶尚南道密陽市山内面南明里山95-1番地他\\n\n不詳 , チョニョンギニョンムル , 密陽南明里氷谷は天皇山東北側山脈の北側渓谷に位置している。 氷谷の入口は海抜約320mで、その頂上部は海抜約1000mだ。 氷谷渓谷は東·西·北の3面が絶壁になっており、北側は石畑になっている。 概して3-4月から岩の隙間に氷ができ始め、7月末~8月初めに最も多くの氷ができ、冬には氷ができた岩の隙間から暖かい空気が出て渓谷の水も凍らない。 このような現象は岩石の中に隙間がたくさんできて起きるというが、密陽の神秘と呼ばれる。 このような氷谷現象は珍しいことで抱川·丹陽·義城·旌善などでも報告されている。 夏場の結氷現象の原理に対する理論が色々あるが、明確に明らかになっていないため、持続的な研究を通じてその原因が明らかになるだろう。 密陽南明里の氷谷のような自然現象は非常に珍しい現象で気象、地質など学術的研究価値が大きい。",
    "QA": [
        {
            "question": "密陽南明里の氷の谷はどこに位置していますか？",
            "answer": "慶尚南道密陽市山内面南明里山95-1番地他に位置しています。"
        },
        {
            "question": "氷の谷の入口の海抜はどれくらいですか？",
            "answer": "氷の谷の入口の海抜は約320mです。"
        },
        {
            "question": "氷の谷の頂上部の海抜はどれくらいですか？",
            "answer": "氷の谷の頂上部の海抜は約1000mです。"
        },
        {
            "question": "氷の谷渓谷の周囲はどのような地形ですか？",
            "answer": "氷の谷渓谷は東西北の3面が絶壁になっており、北側は石畑になっています。"
        },
        {
            "question": "氷の谷で氷ができる時期はいつですか？",
            "answer": "氷の谷で氷ができ始めるのは概して3-4月からで、最も多くの氷ができるのは7月末から8月初めです。"
        },
        {
            "question": "氷の谷での氷の現象はどのようなものですか？",
            "answer": "氷の谷では岩の隙間に氷ができ、冬には氷ができた岩の隙間から暖かい空気が出て渓谷の水も凍らないという現象が起きます。"
        },
        {
            "question": "氷の谷の現象が起きる原因は何ですか？",
            "answer": "氷の谷の現象は岩石の中に隙間がたくさんできることによって起きると考えられています。"
        },
        {
            "question": "氷の谷の現象は他の地域でも報告されていますか？",
            "answer": "はい、氷の谷の現象は抱川・丹陽・義城・旌善などでも報告されています。"
        },
        {
            "question": "氷の谷の現象についての理論はありますか？",
            "answer": "夏場の結氷現象の原理については複数の理論がありますが、明確には明らかになっていないため、継続的な研究が行われる必要があります。"
        },
        {
            "question": "密陽南明里の氷谷はどのような学術的研究価値がありますか？",
            "answer": "密陽南明里の氷谷のような自然現象は非常に珍しいものであり、気象や地質などの学術的研究価値が大きいです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 316,
        "QA": 444
    }
}